中央智囊：香港不能動武解決 否則危及外匯供給

香港「反修例」風暴至今仍未見有平息跡象，一直有強硬派要求中央實施更嚴厲措施甚或派軍隊「平暴」。但最近有中央智囊指出，香港社會最近的風波，實際上已對內地外匯儲備、外匯供給帶來很大的衝擊。但香港問題不能用武力解決，一旦出現更大的衝擊，外匯供給出現問題，中國整個資金供給就會出問題。

著名經濟學家、清華大學經濟管理學院教授魏杰最近在一個論壇上，發表對中國未來經濟發展的預估及意見，其中有一部分提及要穩定外匯的重要性，並指出香港對內地外匯供給有不可替代的重要作用。值得注意的是，魏杰曾任國家國有資產管理局科研所所長，多次為中央企業主管講課，被視為中央領導智囊之一。

魏杰在講話中提出，明年要做貨幣供給，就要做好四件事，其中一件就是穩住匯率，如果本幣穩不住，資金供給就穩不住。明年的穩匯率要繼續從這兩個方面做工作，一個是穩住外匯需求，中國的外匯需求主要來自三方面因素，一個是企業海外併購，企業併購規模如果太大，外匯需求量就會太大，最後就會影響到外匯的供給關係。

其次，是個人海外投資因素，個人海外投資如果太大的話，外匯需求太大，假如匯率不變，就會導致本幣的貶值，所以要處理好個人海外投資的問題。

魏杰說，除了穩外匯需求外，另一個是要穩住外匯供給。

魏杰解釋，內地外匯供給的來源一個是自己賺的錢，一個是借來的錢，還有一個是外資進入中國帶來的錢。這三種錢裡面，實際上真正能動用的錢，按他的計算，有幾千億美元左右。外匯供給一旦出現波動，就必然影響到本幣，影響到國內的資金供給。

所以，香港問題影響到內地兩個部分的外匯供給，一個是外資帶進中國的錢，有70%是從香港進來的，另一個，香港是人民幣的海外結算中心，我們借錢和各種資本運作都和香港有關。這兩個因素影響到了中央的外匯供給，一旦出現更大的衝擊，外匯供給會出問題，導致外匯供求關係出問題，如果匯率穩不住，整個資金供給就會出問題。

用武力解決香港問題 影響內地外匯供給

「有人說，香港再鬧下去，我們的人過去，用武力兩個小時就能解決問題，我認為不能動用這個辦法，因為會影響到我們的外匯供給。我們現在找不到一個能代替香港地位的機構，不管是深圳還是上海，短期內它們都不可能代替香港的作用。」

魏杰強調，一定要想辦法穩住外匯供給，九月份的數據顯示，現在外匯儲備量只有3.09萬億美金，已經從3.1萬億降到了3.09萬億，大家理解這一點是很重要的。如果外匯供給能穩住的話，資金供給就不會出太大的問題，所以一定要穩住匯率。

從魏杰的演講中可以理解，要解決香港目前的動亂，要從更宏觀的角度去看。香港的風波拖得愈久，對國家的影響愈深。香港維持國際金融中心地位，對國家的戰略有不可取代的作用，如果香港的出現更大的衝擊，連鎖效應下，將會為內地金融系統帶來災難性影響。

手足們唔好放棄呀，堅持就會贏

班狗仲唔夠暴力呀

Keep住

我要攬炒。

佢地遲早變condom!

Support

support

中共仲未用tank

後果自負！後果自負！

班狗已經好暴力

我拖撚到你支爆十次

無論中美貿易 定 香港問題，上面班人都係無智慧處理，愈搞愈衰，但為咗面子又唔退步

中共認証運動有效
革命尚未成功 同志仍需努力

有人說，香港再鬧下去，我們的人過去，用武力兩個小時就能解決問題
^^^ 而家班後生仔玩 BE WATER
你確定兩個小時來到仲有人 ?

你老母又要靠香港人搵錢又要搞鳩香港人

其實好事，咪係我地可能到2040先發現被溫水煮蛙。

反抗先係我地唯一出路

同支共攬抄

一係佢地投降
一係攬炒

春袋

人地由始至終都只係當你係工具
講道義？不了

老實講支共好多大城市都係抄香港，冇我地走係前邊可能佢地仲停留係90,00時代

經濟暴力

無錢呀，一齊燒咗去囉

轉英磅醒目呀巴打

唔好放棄

push

呢啲智囊真係左頭左勢，應該符合刁帝嘅願望武統中華嘛

最緊要快啲confirm brexit就有得升
啲英國樓都開始升返啲

屌你老母 咩野智囊，由未開放時到而家都係中國靠香港，對中國黎講根本無城市取代到香港。唔係點欖炒？呢啲道理街市佬都知，而家攪到咁沖出黎扮智者。

推

有冇諗過收班狗皮

殺埋人都未叫武力？

人地係支那已經算係智囊架啦！因為佢地思想仲停留係香港冇支共一早玩完

香港同中國嘅關係係理應大家有錢齊齊搵
明知我哋係金蛋
班on9支那狗都仲要想殺雞取卵
真係弱撚智

中國人千百年嚟都係面子行先
君不見大撚把中國人就算窮到要賣腎都仲要爭埋單

由始至終 中共都當香港係工具 香港一無價值就會變成下一個新疆 只係奈何以中共既智慧 咁多年黎 dum幾多心機都複製唔到一個香港出黎

將資產放係第2度係假攬炒
所以人權法先至咁重要
所有人都一齊參與先至係真攬炒

攬炒

但佢地唔會同香港廢青攬炒

有攬炒既一日只會係美帝逼成

內地黎講呢個角度算新穎架喇

咩「呢啲道理街市佬都知」啊... 仲係好多真心藍係覺得香港靠支國架...

唔好睇少你既敵人啦

玩到BE WATER係因為香港容易混入人群中
去到有D位差佬無辦法拉人
解放軍落黎就唔係同你講道理
佢可以亂殺亂拉 邊個帶口罩就郁邊個

如駐香港地鐵站都冇人敢出黎啦
兩個鐘搞掂唔係9up

呢啲白咭人士係極端數據，其實有正常智力，認識下歷史都會知

Push

姐係衝擊金融系統先有用

其實香港嘅人民幣海外結算中心同香港股市一樣都係離地...

你點搞亂香港個股市都影響唔大，因為成堆支那股根本同香港本土無關，除非你整死港交所啦

只要中共一日唔出坦克，香港嘅人民幣海外結算中心一樣運作到...

總之繼續行出黎就啱
無理出黎行出黎屌狗
定出黎派單張標語
或者出黎爆鋪燒鋪
總之人數夠多
迫到啲鋪頭拉成日閘就得
每個星期六日都要有活動
繼續運動就可以拖垮經濟
迫中共同港共回應訴求

呢d情況如果出去真係預咗會比老解打死，根本無可能走得甩。

香港為中國春袋論，簡稱春袋論

孔子經濟學奬

also, US troops already said F16 from Okinawa Japan to Hong Kong only takes 40 mins.

其實商人最清楚對共產黨唔可以跪，因為會得寸進尺最後國有埋你啲資產。你睇誠哥田少就知。基本原則不降不反。
總商會主席夏阿朗，香港印度首富夏利里拉家族現時當家受訪時講過 請特首三思，誰是老闆。

支共發左達 財大氣粗 想攸乜就做乜

問題係而家冇左香港中國會窮返，冇得扮大袋。

呢排吹和風就係咁解？

Usd challenge

我對呢樣野其實都唔係咁樂觀
支共可以由一次又一次社會動盪都存活到落黎
絕對唔係一條19黎

話出兵個啲唔係強硬派
係on9派

支那仔話要上海取代香港 係就快喇唔好再拖

有錢齊齊搵都ok 你日日放150個落黎香港人都唔理
屌你宜家同我地玩硬淨？攬炒睇下邊個死先
你要硬到底既8月出咗老解啦 唔係硬既好心一早跪啦 再拖唔見會有好轉

今時唔同住日，共產黨好野，一上台攪大躍進，全民大煉鋼，造成全國

其實點樣先可以影響到香港對支那外匯出口

可能下一步真係要攞popo祭旗

睇黎大陸都有班正常人
知發生緊咩事